<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="descripciones">
    <!--0  3X3 Baloncesto en cadeira de rodas para todxs: --><item>O Club de Baloncesto Estudantes de Pontevedra e o Club Amfiv de Vigo, propoñen esta actividade de xogos e exercicios de baloncesto en cadeira de rodas. Proba esta actividade novidosa , difícil e motivante."\n" Levar roupa deportiva, auga, e de maneira opcional luvas de ciclismo."\n""\n"Datas: 7 e 28 febreiro</item>

    <!--1  A ciencia dos efectos especiais:--><item>Aprenderás como son feitos os efectos especiais das películas e poderás realizar os teus propios trucos  a través de técnicas  e materiais sinxelos. Coordinado por Ricardo Spencer especialista en efectos especiais e medios audiovisuais."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 27 febreiro</item>

    <!--2 Adestramento canino:--><item>Nesta actividade o adestrador pretende ensinar os principios básicos da proba I.P.O, en concreto a proba de socialización B.H. As persoas guías e os seus cans aprenderán as ordes básicas. Acode co teu can con correa dun metro e colar metálico."\n"Actividade para maiores de 16 anos."\n"Leva ao teu can con correa e colar metálico"\n""\n"Datas: 3, 10, 17 e 24 abril</item>

    <!--3 Amigurumis:--><item>Nesta actividade poderás aprender a técnica xaponesa de facer bonecos de ganchillo en tres dimensións."\n"http://www.salitreypapel.blogspot.com/es"\n""\n"Datas: 11 e 17 abril</item>

    <!--4 Amor e Sexo: --><item>Mitos: obradoiro para traballar as ideas irracionais aprendidas ao longo da vida sobre as relacións afectivas."\n"A partir de 16 anos."\n""\n"Data: 27 febreiro</item>

    <!--5 Aníma-Te: --><item>Stop motion: sempre quixeches facer a túa propia curtametraxe de animación? Neste obradoiro terás a oportunidade de experimentar coa técnica do stop-motion, a empregada en filmes tan exitosos como Coraline,Wallace e Gromit ou Pesadelo antes de Nadal de Tim Burton."\n"Queres animar? Aníma-te!"\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 13 marzo</item>

    <!--6 Animación e promoción de NNAA: --><item>A cargo de Llu llu Teatro, percorreremos os diferentes centros educativos e as prazas da cidade para informar da chegada de Noites Abertas dun xeito divertido e sorprendente."\n""\n"Datas: do 19 ao 22 de xaneiro</item>

    <!--7 Animación stop-motion e cut-out: --><item>Nesta actividade amosarémosvos como se pode outorgar vida a obxectos inanimados mediante os principios básicos da animación, 12 leis que permiten enganar a nosa percepción para facermos crer que algo sen vida ten sentimentos."\n""\n"Datas: 23, 30 xaneiro, 4 abril</item>

    <!--8 Aproveitamento de doces de Nadal:--><item>Aproveitando os doces excedentes do Nadal, elaboraremos unha receita novidosa."\n""\n"Data: 24 xaneiro</item>

    <!--9  Arte con pintura inflable:--><item>Pinta sobre cartolina e cartón con pintura inflable e con relevo Elabora os teus propios deseños."\n""\n"Data: 14 marzo</item>

    <!--10 Astronomía:--><item>Da ciencia á ficción: partindo de clásicos do cine e da literatura de ciencia ficción, que en tantas ocasións tiveron o Universo como paisaxe, faremos un percorrido virtual polo espazo no cal poderemos comprobar como realidade e ficción poden chegar a darse a man."\n"A actividade rematará cunha práctica observacional se a climatoloxía o permite."\n""\n"Data: 20 marzo</item>

    <!--11 Atelier Postal:--><item>Arte postal: obradoiro de arte postal que integra actividades relacionadas coa creación plástica e a escrita creativa destinada a ser enviada por correo ordinario."\n"Maiores de 14 anos."\n""\n"Datas: 7, 14, 21 e 28 marzo</item>

    <!--12 Baile deportivo en grupo: --><item>Estilo de danza pouco coñecido que resulta dunha mestura de estilos, bailes latinos, americanos clásicos, movementos deportivos e de sincronización xeral."\n"Impartido por Lorena Mura, unha voluntaria italiana que se atopa en Noites Abertas a través do programa Erasmus+."\n"Leva roupa deportiva."\n""\n"Datas: 23 e 30 xaneiro</item>

    <!--13 Baile galego:--><item>Iniciación ao baile tradicional galego da man da Asociación Cultural Trépia. Estruturas, técnicas e improvisación coa nosa danza."\n"Acode á actividade con roupa cómoda e calzado deportivo."\n"http://www.trepia.org"\n""\n"Datas: 24 xaneiro, 7, 28 febreiro, 7 marzo</item>

    <!--14 Baile latino:--><item>Todos os estilos de baile latino serán os que aprenderemos cun grupo de mozos e mozas bailaríns."\n"Se queres aprender os pasos básicos e figuras sinxelas propias destes bailes tes que vir a esta actividade."\n"Lembra traer roupa e calzado cómodos."\n""\n"Datas: 23, 30 xaneiro, 6, 13, 20 e 27 febreiro, 6 marzo</item>

    <!--15 Billarda:--><item>Xogo tradicional galego que consiste en desprazar un obxecto (billarda) ata atravesar unha liña de meta antes que o rival."\n"Para conseguilo golpéase a billarda cunha vara de madeira (palán) de xeito que primeiro se eleve no aire e posteriormente, cun segundo ou sucesivos golpes, se envíe o máis lonxe posible en dirección a esa meta."\n" Vén, xoga e leva o teu propio palán."\n""\n"Datas: 7 febreiro, 21 e 28 marzo</item>

    <!--16 Broches e pins de Cartapesta: --><item>Elabora pins e broches con esta técnica decorativa. Personaliza os teus deseños."\n""\n"Data: 27 febreiro.</item>

    <!--17 Caixón flamenco:--><item>Coñece o mundo do caixón flamenco, un instrumento de percusión que permite múltiples aplicacións."\n"Aprende diferentes ritmos da man dun músico percusionista."\n"Datas: 28 marzo, 10, 17 e 24 abril</item>

    <!--18 Camisetas e bolsos “Batik”:--><item>Este obradoiro será impartido por Nora Knoft, a voluntaria de Hungría que se atopa facendo voluntariado en Noites Abertas a través do Erasmus+."\n"Consiste en colorear e pintar camisetas e bolsos mediante esta técnica orixinaria de Asia."\n""\n" Datas: 11 e 18 abril</item>

    <!--19 Cestaría tradicional:--><item>Obradoiro impartido por Risotadas no que nos achegaremos a un dos oficios tradicionais que hoxe corre maior risco de desaparecer."\n"Poderás aprender as técnicas básicas da cestaría elaborando obxectos prácticos e decorativos."\n""\n"Datas: 24 xaneiro e 18 abril</item>

        <!--20 Certame FEST 2015:--><item>Certame anual do Local de Música que busca poñer en valor a creación musical de base."\n"Oito grupos seleccionados previamente por un xurado cualificado e representativo, farán unha actuación breve para mostrar o seu espectáculo."\n"Un xurado concederá un dos premios que consiste na gravación dun videoclip cunha produtora audiovisual por valor de 1000€."\n"O público asistente votará e concederá outro premio, que consistirá na actuación remunerada na Festa Final de Noites Abertas."\n"O festival pecharase cunha actuación dun grupo convidado."\n""\n"Data: 11 abril</item>

        <!--21 Chaveiros de Cartapesta:--><item>Elabora chaveiros con esta técnica decorativa."\n"Personaliza os teus deseños."\n""\n"Data: 4 abril</item>

        <!--22 Chocolates para Pascua:--><item>Elabora e decora piruletas de chocolate. Leva o teu propio mandil e se trae un tupper para levar as túas creacións."\n""\n"Data: 27 marzo</item>

        <!--23 Cociña enerxética:--><item>Sorpréndete con sabores novos elaborando comidas máis saudables e respectuosas coas necesidades do noso corpo."\n"Maiores de 16."\n""\n"Datas: 6 e 20 febreiro</item>

        <!--24 Cociña para estudantes: --><item>Cociña creativa, económica e fácil. Xa non terás escusa para non alimentarte ben."\n"Darémoslles unhas voltas ós pratos máis tradicionais, xogaremos cos pratos vexetarianos e improvisaremos pratos con cousas que atopamos un día calquera na nosa neveira."\n""\n"Datas: 7, 27 febreiro, 14 marzo</item>

        <!--25 Cócteis sen alcohol:--><item>Aprende a combinar diferentes sabores e a reinventar os cócteis de sempre cunha nova creación."\n"Aprenderás tamén a decoralos e mellorar as súas presentacións."\n"Degustación asegurada! Leva mandil para realizar a actividade comodamente."\n""\n"Datas: 13  e 27 febreiro</item>

        <!--26 Coiro:--><item>Aprende a facer utensilios da vida cotiá empregando este material, de xeito que sexan pezas totalmente orixinais e únicas. Un moedeiro, unha funda de caderno, espello forrado, pulseiras, colares e chaveiros. Actividade para maiores de 16 anos."\n""\n"Datas: 20 marzo, 3, 10, 17 e 24 abril</item>

        <!--27 Combo de improvisación (iniciación):--><item>Co músico Juan Pablo Charlo experimenta e interactúa neste espazo con diferentes instrumentos musicais, como se dunha jam sesión se tratara. Non importa se non tes coñecementos musicais."\n"Actividade para maiores de 16."\n""\n"Datas: 24 xaneiro e 7 febreiro</item>

        <!--28 Compoñer unha canción (iniciación):--><item>Aprende os movementos harmónicos máis comúns e sinxelos dunha canción de rock/pop."\n"Iníciate na composición de cancións."\n"Maiores de 16."\n"Data: 6 marzo</item>

        <!--29 Comunicacións extraplanetarias: --><item>E se te chamaran os extraterrestres desde o espazo exterior? en que idioma contestarías? Galego? Danés? Guau Guau? Toc toc? 1,2,3 probando? Neste obradoiro construiremos linguaxes universais e mensaxes para os nosos “posibles” veciños espaciais."\n"Referencias literarias: Contact, Carl Sagan, 1997. Gramáticas extraterrestres, Fernando Ballesteros, Universitat de Valencia Servei de Publicacións, 2008. Imparten: Borja Tosar (Astrónomo), Manuel Vicente (Divulgador científico)"\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 27 marzo</item>

        <!--30 Coro moderno (iniciación):--><item>Neste coro imos cantar en grupo temas coñecidos, animados e modernos. Vén a cantar connosco!."\n"Actividade para maiores de 14 anos."\n""\n"Datas:7 e 28 febreiro, 7 e 28 marzo</item>

        <!--31 Constrúe instrumentos musicais de refugallo:--><item>Elabora diferentes instrumentos vexetais reutilizando materiais como tubos de PVC, metal, madeira de palé, latas... "\n"Maiores de 16."\n""\n"Datas: 23, 30 xaneiro e 13 febreiro</item>

        <!--32 Crea con pasta de sal:--><item>Crea elementos decorativos con esta técnica. Manualidades divertidas para aprender e levar."\n""\n"Data: 18 abril</item>

        <!--33 Danza contemporánea:--><item>Por medio da danza contemporánea experimentaredes sensacións novas ao deixarvos levar pola expresión corporal e os exercicios técnicos accesibles a todo o mundo. Seredes capaces de sentir por medio do movemento, unha ou varias partes dunha coreografía."\n"Unídevos ao encontro coa arte en movemento! Acode á actividade con roupa cómoda e calzado deportivo."\n""\n"Datas: 14, 21, 28 marzo, 11, 24 e 25 abril</item>

        <!--34 Defensa persoal – Hapkido:--><item>Coñecerás as técnicas propias do Hapkido, arte marcial de defensa persoal cun uso proporcional da forza."\n"Leva roupa e calzado cómodo. Actividade para maiores de 18 anos."\n""\n"Datas: 6, 13, 20, 27 marzo</item>

        <!--35 Delicias de chocolate:--><item>Ovos e bombóns: elaboraremos e degustaremos pequenos ovos de Pascua e bombóns de chocolate."\n"Trae o teu propio mandil."\n""\n"Data: 3 abril</item>

        <!--36 Deporte adaptado:--><item>Fútbol: proba a práctica deste deporte dende unha óptica diferente, integradora e divertida."\n"Experimenta coas normas e táctica básica do fútbol adaptado."\n""\n"Data: 24 xaneiro</item>

        <!--37 Deporte adaptado:--><item>Volei: proba a práctica deste deporte dende unha óptica diferente, integradora e divertida."\n"Experimenta coas normas e táctica básica do volei adaptado."\n""\n"Data: 28  marzo</item>

        <!--38 Descobre o teatro por dentro--><item>Representación: "O Furancho"."\n"Teatro forum:  antes da función comparte coa compañía Ibuprofeno Teatro os momentos previos dunha función."\n"Como é un día de representación: atrezzo, pase técnico, quecemento, rutinas, maquillaxe,... "\n"Participa nos exercicios, coñece a parte técnica e a súa montaxe, xeitos de crear un espectáculo,... "\n"Actividade para maiores de 16 anos que require inscrición previa. "\n""\n"Data: 28 marzo</item>

        <!--39 Desinhibición de rúa:--><item>Actividade que levará a cabo a Asociación 105 Besos na que nos divertiremos con exercicios teatrais e performances que logo trasladaremos á rúa."\n"Traballaremos a desinhibición persoal, o sentido do ridículo e o medo ao descoñecido."\n"Acude á actividade con roupa cómoda e calzado deportivo."\n"Actividade para maiores de 15."\n"http://www.teatro105besos.com "\n""\n"Datas: 27 marzo, 3, 10, 17 e 24 abril</item>

        <!--40 DiY: do it yourself, roupa e decoración: customiza a túa roupa e faina única--><item>Poderás personalizar as túas prendas para que sexan únicas e diferentes, así como a realización de accesorios como cintos, bolsos, pulseiras, colares..."\n"Tes que levar camisa, camiseta ou xersei e pantalón vaqueiro para customizar."\n"Datas: 31 xaneiro, 7 febreiro e 14 marzo</item>

        <!--41 Dj Mixing e Produción: sesións introdutorias ao mundo do Dj (mixing)--><item>Creación, mestura e master (Native Instruments Maschine)."\n""\n"Datas: 23, 30 xaneiro, 6, 13 e 20 febreiro</item>

        <!--42 Djembé:--><item>Actividade de iniciación á percusión na que coñeceremos os golpes básicos con este instrumento musical, profundizando nos ritmos tradicionais africanos e improvisando da man do monitor da Asociación Galega de Percutas OMAR.."\n"Non é necesario que traias instrumento, nin que teñas coñecementos previos."\n""\n"Datas: 3, 10, 17 e 24 abril</item>

        <!--43 Documentario de Noites Abertas: --><item>Documentario sobre a traxectoria do programa de ocio nocturno Noites Abertas, dende o ano 1999 ata a actualidade."\n"Opinións, anécdotas, reflexións... unha chea de recordos e de vivencias para compartir."\n""\n"Data da estrea mundial: 25 abril</item>

        <!--44 Elaboración de marmeladas:--><item>Aprende a elaborar as túas propias marmeladas e confituras caseiras co monitorado de Ventos, estudos ambientais."\n""\n"Data: 4 abril</item>

        <!--45 Elaboración dun herbario:--><item>A Asociación Pola Defensa da Ría propón esta actividade para elaborarmos un herbario con especies autóctonas e outras que teñan aplicacións e interese na fitoterapia."\n""\n"Data: 14 marzo</item>

        <!--46 Encadernación e deseño de cubertas:--><item>Realización de cadernos personalizados, técnicas de encadernación e deseño de portadas con diferentes materiais."\n""\n"Datas: 6 e 20 marzo</item>

        <!--47 Encadernación ecolóxica:--><item>Reutiliza cartón, retais, papel reciclado e trapos vellos para elaborar as túas propias axendas e cadernos."\n""\n"Data: 27 marzo</item>

        <!--48 Esgrima e loita escénica:--><item>Nesta actividade a Escola Hungaresa de Esgrima Pontevedra iniciaravos na técnica da esgrima e loita escénica."\n"Practicaredes por parellas ou en grupos e faredes pequenas coreografías simulando situacións de pelexa."\n"Lembrade traer roupa e calzado cómodo. Actividade para maiores de 14 anos."\n""\n"Datas: 23, 30 xaneiro, 6, 13, 20 febreiro</item>

        <!--49 Ex-libris: --><item>Personaliza os teus libros: aprenderás a fabricar pequenos ex-libris para personalizar os teus libros."\n"Verás a técnica de gravado sobre linóleo e deseñarás o teu propio cuño co que marcar os libros da túa biblioteca persoal."\n""\n"Data: 13 marzo</item>

        <!--50 Experimentando cos alimentos e os cosméticos: --><item>Realmente coñeces o que consumes? Alimentos: naturais, eco, transxénicos, aditivos,e sen lactosa... Cosméticos: sen parabenos, sen aluminio, que protexe o teu ADN..."\n"Que son todas estas cousas? Todo o que necesitas saber: canto hai de mito e canto de verdade, canto de ciencia e canto de mercadotecnia."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 28 marzo</item>

        <!--51 Facemos pan? : --><item>Elabora pan caseiro de xeito sinxelo e ao xeito tradicional e artesán."\n"Trae o teu propio mandil."\n""\n"Datas: 24 e 31 xaneiro, 28 febreiro e 21 marzo</item>

        <!--52 FlashMob:  --><item>Consiste en realizar un baile na rúa que pareza unha improvisación e que sorprenda á xente que se atope alí nese instante."\n"Perde a vergoña e vén coñecer xente."\n""\n"Datas: ensaios 10 e 17 abril Execución o 24 de abril.</item>

        <!--53 Flores e orellas de Entroido:  --><item>Xa que estamos en Entroido aprende a preparar estas dúas receitas galegas tradicionais."\n""\n"Data: 6 febreiro</item>

        <!--54 Fofuchas:  --><item>Deseña e elabora a túa propia boneca fofucha, para ti ou para agasallar."\n"Partindo dun deseño común, poderás personalizala."\n""\n"Datas: 30 xaneiro e 27 febreiro</item>

        <!--55 Fotografía de 1851:  --><item>Colodión húmido: emprega esta técnica fotográfica do século XIX para elaborar negativos e revelar as túas fotos."\n"Maiores de 16."\n""\n"Datas: 6 e 13 marzo</item>

        <!--56 Fútbol 7:  --><item>Partidos de 10 minutos de duración no que o importante é pasalo ben e xogar."\n"Un ano máis, o Club CAFyD organizará a distribución dos 3 campos de herba sintética para que xoguedes o máximo número posible de partidos."\n"Os equipos poden ser mixtos."\n""\n"Datas: 24 xaneiro, 7 febreiro, 7 e 28 marzo</item>

        <!--57 Fútbol sala:  --><item>O club deportivo CAFyD volve a propoñer un ano máis, a actividade máis demandada do programa. Velocidade e emoción en partidos de 10 minutos."\n"As dúas pistas do Pavillón Multiusos da Xunqueira listas para 3 horas de fútbol sala sen pausa."\n"Os equipos poden ser masculinos, femininos ou mixtos."\n""\n"Datas: 31  xaneiro, 28 febreiro, 14 marzo, 11 abril</item>

        <!--58 Gaita galega (iniciación):   --><item>As túas primeiras notas con este instrumento da música tradicional galega. Co monitor, un músico profesional, aprenderás as destrezas básicas que che permitirán aprender sinxelas melodías."\n"Non precisas traer material algún."\n""\n"Datas: 24 e 31 xaneiro, 7 e 28 febreiro</item>

        <!--59 Ganchillar é doado: --><item>Unha cunca de café, un chocolate, unhas bolachas, agulla e fío; estes son os ingredientes para crear unha atmosfera onde, punto a punto, faremos realidade as creacións máis bonitas."\n"Aprenderás os puntos básicos do gancho para poder espertar a vosa curiosidade."\n"Desvelaremos trucos e daremos información para que facer gancho sexa algo doado... sabendo como."\n""\n"Datas: 6 e 13 febreiro</item>

        <!--60 Ganchillo e calceta: --><item>Aprende de xeito sinxelo e ameno os puntos básicos do ganchillo e da calceta para poder elaborar prendas básicas: gorro, buff e funda."\n""\n"Datas: 23 xaneiro e 13 marzo</item>

        <!--61 Ganchillo XXL:  --><item>Alfombra:"\n""\n"Data: 3 abril</item>

        <!--62 Ganchillo XXL:  --><item>Cesto:"\n""\n"Data: 30 xaneiro</item>

        <!--63 Graffiti (iniciación):  --><item>Da man do escritor de graffiti O Ras, aprenderás unhas nocións básicas do manexo da súa ferramenta básica, o spray."\n"Coñecerás a historia do graffiti e os distintos estilos que compoñen esta expresión artística."\n"Veremos distintos tipos de letras e de personaxes, así como o bo uso do material e o espazo a nivel cívico."\n"Ao remate das sesións prácticas, realizaremos un mural colectivo."\n""\n"Datas: 21, 28 marzo e 10 abril."\n"Mural colectivo: 11 abril</item>

        <!--64 Guitarra Funky Blues (iniciación): --><item>Co músico Juan Pablo Charlo aprende a tocar acordes básicos e sinxelos, característicos do estilo, en diferentes progresións."\n"Leva a túa propia guitarra."\n"Maiores de 16."\n""\n" Data: 28 febreiro</item>

        <!--65 Hip hop: --><item>Clases dunha hora de duración nas que se desenvolverán diferentes  estilos de danza urbana."\n""\n"Datas: 24, 31 xaneiro, 7 febreiro, 7 e 14 marzo</item>

        <!--66 Hula Hooping-hula dance: --><item>Aprenderás a elaborar o teu propio hula hoop e a desenvolver as técnicas básicas para a práctica deste divertido exercicio tanto físico como mental."\n"Aprenderemos diferentes movementos co hula hoop xogando co obxecto, co corpo e co espazo."\n"Na primeira sesión faremos os nosos propios hula hoops; para as seguintes sesións debes acudir co teu propio hula."\n""\n"Datas: 6, 13, 20, 27 marzo, 3 abril</item>

        <!--67 III Torneo de Magic NNAA: --><item>Modern: terceira edición deste torneo de cartas "Magic the Gathering" que vos propoñen un grupo de mozos e mozas."\n"Como nas edicións anteriores, o que tentaremos será que os xogadores e xogadoras de Magic de Galicia se coñezan. Tamén se pretende achegar as Magic a calquera persoa que lle apeteza aprender a xogar."\n"Teremos premios especiais  para aquelas persoas que empreguen o galego na actividade."\n" Leva o teu propio mazo de cartas."\n"Actividade que require inscrición previa."\n""\n"Data: 11 abril</item>

        <!--68 Improvisación coa guitarra (iniciación): --><item>Aprende a tocar 2 posicións ou dixitacións da escala maior e a tararealas ao mesmo tempo."\n"Unha experiencia didáctica e autónoma, para rematar cunha creación colectiva e nun ambiente lúdico."\n"Maiores de 16."\n"Leva a túa propia guitarra."\n""\n"Data: 31 xaneiro</item>

        <!--69 Laboratorio nocturno: --><item>Experimentos científicos: achégate á ciencia e á experimentación por medio de demostracións sinxelas e vistosas."\n"Interacciona de primeira man con conceptos e teorías que só parecen ter sentido nos libros."\n"Maiores de 16."\n""\n"Datas: 14, 21 e 28  marzo</item>

        <!--70 Lámpadas e bolas decorativas: --><item>Constrúe unha lámpada ou unha bola decorada a partir de globos e fíos."\n""\n"Data: 7 febreiro</item>

        <!--71 Ligar con lingua de signos: --><item>Descobre esta nova canle de comunicación á hora de manter relacións sociais."\n"Ensinaranse en clave de humor, nocións básicas de lingua de signos que se poden empregar en situacións de ligue."\n"Dúas datas diferentes, para dúas idades distintas."\n""\n"Datas: 23 xaneiro (15-17 anos)  e 17 abril (18-30 anos)</item>

        <!--72 Long Board - Long skate (iniciación): --><item>Aprende a patinar ben co longskate (monopatín longo)."\n"Lembra traer roupa cómoda, casco, proteccións e o teu long."\n""\n"Datas: 20, 27 marzo, 24 abril</item>

        <!--73 Manualidades: --><item>Globo aerostático: constrúe o teu propio globo aerostático en miniatura e bótao a voar."\n""\n"Data: 7 marzo</item>

        <!--74 Manualidades: --><item>Papaventos: elaboración de papaventos de diferentes formas e tamaños para logo quedarmos e probar a voalos."\n""\n"Data: 28 febreiro</item>

        <!--75 “Mañán foi domingo: as viaxes no tempo na literatura”: --><item>Urco editora co editor David Cortizo Conde e o escritor Jorge Emilio Bóveda farán unha aproximación histórica á narrativa de viaxes no tempo axudados dunha presentación multimedia para logo dun xeito lúdico elaborar un relato breve con dúas premisas, a primeira a data actual e a segunda formada a partir de varias tiradas de dados, podendo ser unha data futura ou do pasado."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 28 febreiro</item>

        <!--76 Masaxe tailandesa:--><item>Nesta actividade realizaremos unha mobilización de todas as articulacións e un alongamento de toda a musculatura, o que produce unha grande relaxación e benestar."\n"A técnica realízase nunha colchoneta e non se utilizan cremas nin aceites."\n"Recomendamos levar roupa cómoda e esteira."\n"Actividade para maiores de 16."\n""\n"Datas: 6, 13, 20 febreiro e 6 marzo</item>

        <!--77 Mecánica básica de bicis:--><item>Introdución á mecánica básica (parchear rodas, axuste de freos, de cambios, etc...) coa Asociación Deportiva Izel United Skate e BMX."\n"Trae a túa propia bicicleta e aprende a mantela e reparala."\n""\n"Data: 30 xaneiro, 6, 13 febreiro</item>

        <!--78 Música de andar por casa:--><item>Instrumentos humildes da música tradicional: existe unha grande riqueza instrumental dentro do folclore galego."\n"Moitos destes instrumentos son autóctonos, outras foron introducidos co devir dos tempos, e outros moitos non se lles podería chamar propiamente instrumentos musicais, pois son ferramentas de traballo ou utensilios de cociña que foron empregados como instrumentos de percusión para acompañar o canto."\n"Obradoiro impartido por Os Chichisos. http://chichisos.wordpress.com"\n""\n"Data: 6 marzo</item>

        <!--79 Noites en Lingua de signos:--><item>Como te poderías chamar na lingua do colectivo das persoas xordas?"\n"Nesta actividade poderaste achegar de xeito dinámico e divertido a este mundo partindo dun xogo co alfabeto dactilolóxico."\n"http://www.etnoga.com/blog"\n""\n"Data: 6 marzo</item>

        <!--80 Obradoiro de ligue e sedución:--><item>Aprende as claves da linguaxe corporal e mellora as túas habilidades de comunicación efectiva."\n"A partir de 16 anos."\n""\n"Datas: 31 xaneiro e 13 marzo</item>

        <!--81 Obradoiro de sexualidade:--><item>Impartido pola Asociación CCANVIHAR , poderemos aclarar as nosas dúbidas , ver a importancia da prevención e desmitificar falsas crenzas."\n"Actividade para maiores de 14 anos."\n""\n"Data: 30 xaneiro</item>

        <!--82 Observación astronómica:--><item>Contempla cos monitores da Agrupación Astronómica Rías Baixas as lúas de Xúpiter, os aneis de Saturno, ademais de gozar dos cráteres da nosa lúa e de moitas cousas máis."\n"Farase unha mostra do ceo nocturno con recoñecemento das principais constelacións observables, os planetas, estrelas, nebulosas, cúmulos estelares, etc... incluíndo nocións de orientación."\n"Importante que leves moita roupa de abrigo e incluso unha esteira para botarte no chan e observar o ceo máis comodamente."\n"Trasladarémonos en autobús a un lugar por determinar. Se as condicións climatolóxicas non acompañan, trasladaremos a actividade de data."\n"Necesaria inscrición previa (menores acompañados)."\n""\n"Data: 13 marzo</item>

        <!--83 Os Xogos da Fame:--><item>Que comecen os septuaxésimos xogos da fame!!!"\n"Convértete en Tributo do teu distrito, descobre as túas habilidades e enfróntate aos demais habitantes de Pandem para acadar o teu obxectivo: gañar os xogos da fame!"\n"Xogo en parellas inspirada na triloxía de “Os xogos da fame”."\n"Idades: 12-16 anos."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 21 de marzo</item>

        <!--84 Os Paseo nocturno polo Gafos con chocolatada: --><item>Consiste nun percorrido coa Asociación Vaipolorío polo tramo rural do río (sendeiro do río Tomeza), 6 quilómetros, para rematar no restaurado muíño de Cabanas e degustar unha chocolatada."\n"Levar lanterna, calzado para auga e roupa de abrigo.En caso de choiva, a organización cambiará a data da actividade."\n"Actividade con inscrición previa (menores acompañados)."\n""\n"Data: 31 xaneiro</item>

        <!--85 Patinaxe e xoquei en patíns (iniciación): --><item>Pasa un bo rato aprendendo a patinar. Empregaranse técnicas e exercicios básicos combinados con todo tipo de xogos."\n"Trae os teus propios patíns."\n""\n"Datas: 24, 31 xaneiro, 7, 28 febreiro</item>

        <!--86 Patinaxe slálom (iniciación):--><item>Aprende as bases da patinaxe e mellora a túa técnica de movementos de slálom."\n"Leva roupa cómoda, auga e os teus propios patíns."\n""\n"Datas: 28 marzo, 11, 18 e 24 abril</item>

        <!--87 Percusión tradicional  (D, tarrañolas, tambor...):--><item>Achégate a coñecer os ritmos e obxectos percutivos da percusión tradicional da man da Asociación Cultural Tralovalo."\n"Se tes algún instrumento de percusión tradicional podes traelo."\n""\n"Datas: 6, 13, 20, 27 febreiro</item>

        <!--88 Perfumes vexetais: :--><item>Co monitorado de Ventos obteremos auga floral e esencias mediante a destilación con alambique."\n"Elaboración de perfumes seguindo receitas clásicas a base de auga floral, esencias e elementos vexetais."\n""\n"Data: 18 abril</item>

        <!--89 Pins e chapas personalizadas::--><item>Crea pins a partir de chapas reciclándoas. Adórnaas ao teu gusto e con deseños personalizados."\n""\n"Data: 21 marzo</item>

        <!--90 Pintura-Plakatstil:--><item>Vive en primeira persoa o mundo da arte e o deseño, a través da elaboración activa da túa propia obra de arte."\n"Non é unha actividade que requira elevada concentración ou complicadas técnicas, polo que se crea un clima distendido de compañeirismo, agradable e entretido."\n"Este tipo de técnica permite que calquera persoa poida participar sen necesidade de ter coñecementos artísticos previos."\n""\n"Datas: 20, 27 marzo e 17 abril</item>

        <!--91 Ponte-caching:--><item>Na procura das orixes da cidade: emocionante e divertida xincana de equipos polo centro histórico de Pontevedra."\n"Xincana que irá de caché en caché amosando aos participantes os segredos sobre a historia da nosa cidade, contando unicamente cun plano, brúxula  e as pistas e indicacións que iredes atopando polos diferentes cachés ocultos en lugares emblemáticos da cidade."\n"Inscrición previa. Maiores de 16."\n""\n"Data: 20 marzo</item>

        <!--92 Pontevedra 360º:--><item>Fotos panorámicas: o formato panorámico aporta unha visión da realidade que non coñecemos."\n"Aprende a facer unha panorámica dende o principio ata a montaxe no ordenador."\n"Maiores 16."\n""\n"Data: 20  marzo</item>

        <!--93 Postres para intolerantes: --><item>Obradoiro para a elaboración de ricos postres para a intolerancia á lactosa e ao gluten."\n" Leva o teu propio mandil."\n""\n"Datas: 7 marzo e 10 abril</item>

        <!--94 Programa de acompañamento no ocio de Noites Abertas a persoas con discapacidade intelectual: --><item>Unha vez máis, a Asociación  de Síndrome de Down Xuntos pon en marcha unha vez máis esta iniciativa coa idea de facilitar a participación de persoas con discapacidade intelectual nas actividades de Noites Abertas."\n""\n"Datas: todas as fins de semana.</item>

        <!--95 Rei da pista ping pong: --><item>Demostra as túas habilidades xogando a este deporte."\n"Disputa partidas de ping pong e se gañas segue a competir cun/ha novo/a aspirante."\n""\n"Data: 7 marzo</item>

        <!--96 Relaxación  divertida:  --><item>Di adeus ao estrés e aprende a relaxarte de forma divertida."\n"Empregaremos técnicas de relaxación, visualización, expresión corporal, xogos motores, de respiración, control postural e técnicas de automasaxe."\n"Leva unha esteira ademais de roupa cómoda"\n""\n"Datas: 13,21 marzo, 11 abril</item>

        <!--97 Repostaría Internacional:  --><item>Aprende receitas de países como Finlandia, USA, República Checa... Achégate a diferentes culturas a través da gastronomía."\n"Maiores de 16."\n""\n"Datas: 30 xaneiro, 28 febreiro, 6, 20 marzo, 4 abril</item>

        <!--98 Representación: "O Furancho" e teatro forum: --><item>Con Marián Bañobre e Isabel Risco, escrita e dirixida por Santiago Cortegoso da compañía Ibuprofeno Teatro."\n"Entrada de balde recollendo invitación unha hora antes na portelo do propio Teatro Principal."\n""\n"Data: 28 marzo</item>

        <!--99 Retoque fotográfico: --><item>Introdúcete na edición, organización e retoque das túas fotos con Víctor Barro. Incorpora textos, emprega filtros, etc."\n"Maiores de 16 anos."\n""\n"Data: 13 marzo</item>

        <!--100 Risoterapia:--><item>Disciplina terapéutica que consegue espertar en poucos minutos a nosa capacidade de sentir, amar, silenciar as nosas preocupacións, incrementar a nosa creatividade...empregando a risa como camiño."\n"Leva roupa cómoda, calcetíns grosos e un coxín."\n""\n"Datas: 24 xaneiro, 13 marzo, 10 e 24 abril</item>

        <!--101 Robótica básica:--><item>Aprenderás a cargar no robot programación coa que poderás facer que o robot se mova en distintas traxectorias."\n"Engadindo un sensor de ultra sons o robot poderá explorar o entorno esquivando obstáculos."\n"Poderás comezar a entender o xeito de facer un robot básico do que partir para seguir aprendendo."\n"http://liceoartabro.wordpress.com/2014/08/05/curso-robotica-en-la-casa-castillo/"\n""\n"Data: 21 marzo</item>

        <!--102 Rugby:--><item> o Club Mareantes Feminino Rugby Clube propón esta actividade para iniciarse neste deporte."\n"Coñece e descobre os valores do rugby tales como respecto, paixón, tolerancia... E elimina prexuízos e falsas crenzas sobre este deporte de contacto."\n"Levar roupa deportiva e auga."\n""\n"Datas: 7 febreiro e 7 marzo</item>

        <!--103 Ruta cicloturística nocturna pola cidade:--><item>Ruta polo casco histórico de Pontevedra, de carácter circular, con paradas nos puntos de interese onde se fará unha breve explicación destes."\n"Trae a túa propia bicicleta e casco."\n"Maiores de 18."\n""\n"Data: 17 abril</item>

        <!--104 Ruta guiada polo Lérez:--><item>Estudo da flora: ruta guiada da man da Asociación Pola Defensa da Ría acompañada de explicacións sobre a flora da zona, durante a cal cada participante recollerá mostras de plantas de interese."\n"Aproveitaremos para retirar plantas invasoras."\n" Actividade con inscrición previa (menores acompañados).Leva roupa de abrigo."\n"En caso de choiva, a organización cambiará a data da actividade. Consúltaa."\n""\n"Data: 7 marzo</item>

        <!--105 Rutas en patíns:--><item>Trae os teus propios patíns, monopatín, long e proteccións para participar nestas rutas guiadas pola cidade."\n"Actividade para maiores de 14 anos."\n""\n"Datas: 20 febreiro e 18 abril</item>

        <!--106 Servizo de voluntariado europeo:--><item>4 persoas voluntarias que diferentes países europeos, acompañarannos nas fins de semana apoiando á organización de Noites Abertas para que todo saia perfecto.</item>

        <!--107 Sorteo de bonos NNAA:--><item>Fai o carné de Noites Abertas e participa nos sorteos para optar a bonos de 30 euros canxeables por libros de lectura."\n""\n"Datas: 6 febreiro, 6 marzo, 4 e 24 abril</item>

        <!--108 Speed dating: 14-17 anos:--><item>Consiste nunha reunión de mozos e mozas que se coñecerán en intervalos de 5 minutos, rotando dunha mesa a outra."\n"Se che falta tempo ou espazos onde coñecer xente, aproveita esta ocasión."\n""\n"Data: 6 febreiro</item>

        <!--109.Speed Dating: 18-25 anos:--><item>Consiste nunha reunión de mozos e mozas que se coñecerán en intervalos de 5 minutos, rotando dunha mesa a outra."\n"Se che falta tempo ou espazos onde coñecer xente, aproveita esta ocasión."\n""\n"Data: 6 marzo</item>

        <!--110 Sushi, delicia xaponesa:--><item>A cultura xaponesa no seu máis amplo sentido."\n"Dende a súa tradición polas katanas mostrada nos coitelos, as súas técnicas de corte, a combinación e preservación dos seus alimentos e a sofisticación que leva a súa elaboración, faremos uns deliciosos pratos dentro da ampla variedade que existe."\n"Xa non volverás a mercalo feito!!"\n""\n"Datas: 28 marzo, 11 abril</item>

        <!--111 Taichi e Chikung: artes marciais internas: --><item>O Taijiquan, ás veces escrito "taichi", é unha disciplina pertencente ás artes internas de boxeo chinés (Wushu)."\n"Tamén chamado "boxeo das sombras", disciplina formalizada no século XII, en China."\n"Os beneficios do Taichi para a saúde física e psíquica están amplamente demostrados."\n"Acode a esta actividade con roupa cómoda e calzado deportivo."\n"http://www.estoucheben.com"\n""\n"Datas: 23,30 xaneiro, 6, 13, 20.</item>

        <!--112 Teatro: PAN! PAN!--><item>Conta a historia de Harry, un cowboy americano que viaxa de Mississippi a Arkansas perseguindo a un indio salvaxe que roubou á súa muller, da que está profundamente namorado."\n"A través da aventura deste antiheroe, redescubriremos ese mundo sen lei dos ranchos vaqueiros, as fedorentas cantinas e os desertos cheos de perigos."\n"Coma nun filme do Far West, amor e vinganza a partes iguais!"\n"Unha homenaxe de tres actrices, con moito humor e retranca, a esas películas cheas de homes salvaxes e sucios coas que nós, os nosos pais e avós medraron.8 personaxes, 5 espazos e toda a banda sonora desta obra creada por só 3 intérpretes. Todo en directo, sen artificios, sen trampa nin cartón!"\n"Actividade para a que precisas mercar entrada."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 27 marzo</item>

        <!--113 Tecnomaxia:--><item>O Mago Richard presenta un espectáculo no que mestura distintos elementos: a maxia , o clown, a globoflexia, a música, a ciencia e as novas tecnoloxías, todo dentro dun clima lúdico de humor e de suspense."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 26 marzo</item>

        <!--114 TeleNoiteS e Canle NNAA:--><item>Interésanos a túa visión de Noites Abertas. Achégate a esta actividade e participa na elaboración de vídeos sobre o programa que logo colgaremos na nosa propia canle."\n"Nós poñemos as cámaras, ti trae a túa imaxinación."\n""\n"Datas: 24 e 31 xaneiro, 6 febreiro, 6 e 14 marzo, 10, 11 e 18 abril</item>

        <!--115 Tenis de mesa libre:--><item>Achegádevos ao Froebel e poderedes xogar de xeito libre ao tenis de mesa mentres se desenvolven as demais actividades."\n""\n"Datas: todas agás 7 marzo e 25 abril</item>

        <!--116 Time Lapse: vídeos con fotos:--><item>Aprenderemos a facer Time Lapse con motivos urbanos e posteriormente a editar e montar o vídeo no ordenador."\n"Maiores de 16."\n""\n"Data: 27 marzo</item>

        <!--117 Tiro con arco (iniciación):--><item>O Club Arco Teucro facilitarache unha inesquecíbel experiencia con esta modalidade deportiva que sempre quixeches probar."\n"Demostra a túa capacidade de concentración e apunta ben."\n"Actividade para maiores de 14 anos."\n""\n"Datas:24 xaneiro, 7 e 21 marzo</item>

        <!--118 Torneo fútbol sala:--><item>Torneo que propón o Club CAFyD, con 3 categorías (cadete-xuvenil, sénior e feminina agrupada)."\n"Poderán participar un máximo de 8 equipos en cada categoría masculina e 4 na feminina."\n"Actividade con inscrición previa."\n"http://7a9cafyd.blogspot.com.es/"\n""\n"Data: 18 abril</item>

        <!--119 Travesía en kaiak polas pontes do Lérez:--><item>Ruta nocturna en kaiak polo río Lérez."\n"Comezaremos e remataremos na praia fluvial, percorrendo as diferentes pontes que o atravesan."\n"Levar bañador, toalla e roupa de muda."\n"A organización facilitaravos traxes de neopreno."\n"Maiores de 18."\n""\n"Data: 10 abril</item>

        <!--120 Unha cita con Europa: Italia, Letonia e Hungría:--><item>Xóvenes destes países que están a participar en Noites Abertas a través do programa de Voluntariado Europeo, Erasmus +, deseñaron esta actividade para que coñezades estes países veciños, as súas costumes, a súa cociña, deportes, tradicións e formas de vida."\n""\n"Data: 31 xaneiro</item>

        <!--121 V Xornadas de manga e anime:--><item>Por quinto ano consecutivo e no marco de Noites Abertas, un grupo de mozos e mozas da nosa cidade volve organizar unha nova edición destas xornadas que pretenden dar a coñecer unha parte da cultura de ocio xaponesa relacionada coas series de debuxos e cómics nipóns."\n"Cosplay, videoxogos, origami, obradoiros, karaoke,... e moitas cousas máis."\n""\n"Datas: 17 e 18 abril</item>

        <!--122 Virus e zombies:--><item>Partindo do libro “Apocalipse Z” do escritor pontevedrés Manel Loureiro, o cal transcorre integramente en Pontevedra, caracterizarémonos como persoas infectadas por un virus  que nos transforma en zombies."\n"Aprenderemos as técnicas básicas empregadas no cine para maquillarse coma un zombie."\n"Gravaremos toda a actuación en vídeo."\n"Infórmate en http://www.salondolibro.org"\n""\n"Data: 14 marzo</item>

        <!--123 Visita á praza de abastos e elaboración de  superbatidos:--><item>Actividade diurna na que faremos un percorrido polos diferentes postos da praza de abastos coa monitora para familiarmos cos produtos frescos e aprender a recoñecelos."\n"Coñece a cociña de tempada, sostible e respectuosa co medio."\n"Posteriormente trasladarémonos á Casa Azul para participar nun obradoiro de elaboración de superbatidos, cos produtos frescos que acabamos de mercar."\n"Leva o teu mandil para participar comodamente na actividade."\n" Maiores de 16."\n""\n"Data: 28 febreiro</item>

        <!--124 Xadrez (iniciación e partidas rápidas):--><item>Aprende xogando na túa primeira clase de xadrez, e se xa tes nivel afeccionado, divírtete coas distintas modalidades, reta e xoga contra mestres internacionais."\n"Os profesores da Escola Xadrez Pontevedra posúen titulacións de adestrador nacional e mestre internacional."\n"http://www.xadrezpontevedra.com"\n""\n"Data: 13 e 20 febreiro</item>

        <!--125 Xogando a meditar:--><item>Achégate á meditación e ao ioga a través de exercicios sinxelos, individuais e en parellas."\n"Haberá movemento, inmobilidade, silencio, risas e pura enerxía."\n"Leva roupa cómoda e esteira."\n"A partir de 14 anos."\n""\n"Datas: 27 febreiro, 20 e 27 marzo</item>

        <!--126 Xogos de cartas de velocidade:--><item>Achégate ao xogo do cadrado e da burundanga e participa en partidas divertidas."\n""\n"Datas: 23 e 31 xaneiro</item>

        <!--127 Xogos predeportivos e sensoriais: --><item>Xogos de presentación e desinhibición, predeportivos e de cooperación, actividades adaptadas a persoas con diversidade funcional..."\n"Un espazo onde todos e todas experimentaredes situacións que provoquen o espertar sensorial."\n"Leva roupa e calzado deportivo."\n""\n"Data: 27 febreiro</item>

        <!--128 Xoiería vexetal: --><item>Confecciona colgantes, broches e pendentes, partindo de pequenas rodelas de ramas autóctonas e flores secas."\n""\n"Data: 10 abril</item>

        <!--129 Zumba ®: --><item>É unha disciplina fitness de orixe colombiana , enfocada por unha parte a manter un corpo saudable e por outra,  a desenvolver, fortalecer e dar flexibilidade mediante movementos de baile combinados cunha serie de rutinas aeróbicas."\n"Levar roupa deportiva e auga."\n""\n"Datas: 14, 21, 28 marzo e 11 abril</item>

        <!--130 Concerto FEST--><item>Para rematar as xornadas de NOITES ABERTAS disfrutaremos dun concerto para animar a festa</item>
    </string-array>







</resources>